通緝犯愛演戲變知名演員 逃亡13年被認出

戲如人生，還是人生如戲？黑龍江齊齊哈爾一名男子，13年前因涉及一宗盜竊及襲警案，潛逃到深圳後隱姓埋名，更在朋友介紹下做了演員，演出30多部電視劇，經常在電視螢幕出鏡的他，竟一直並未被人發現。

直至他因演出講述國共內戰間諜鬥法的電視劇《潛伏》而走紅，才被警員揭發身份而落網，判監10年。

這名身世充滿傳的演員名叫吉世光，1998年因生活所迫，聯同另外兩人搶劫刑警楊琳，還襲擊他的妻子。當時，楊琳的前胸、後背被連刺兩刀，導致脊柱神經斷裂重傷。

那年，吉世光才26歲，事後由齊齊哈爾潛逃到深圳，因為他學過表演，唱歌，所以就在深圳當上了歌手和主持人。

之後他改名叫「張國鋒」，更在朋友介紹下到浙江省東陽市橫店當起「咖喱啡」臨時演員。吉世光曾演出30多部戲，包括多部受歡迎電視劇，如《武則天秘史》、《倚天屠龍記》、《新還珠格格》等。

吉世光漸漸地累積了一些演技，2008年被電視劇《潛伏》的導演睇中，給了他戲份頗重的角色。

他甚至因為這部戲，還被選為最佳男配角。但成也蕭何、敗也蕭何，吉世光因為這部戲走紅，卻被齊齊哈爾一名老刑警從從劇集中認了出來，經過多方的仔細辨認，警方確定這個人就是潛逃多年的通緝犯吉世光。

2011年12月7日，警方的專案小組經過調查，最終鎖定吉世光的行蹤，隨即展開部署埋伏，最終在浙江金華市將39歲的吉世光拘捕。
事實上，直到落網時，吉世光手中仍握有不少片約，他在一部新攝製的電視劇《少林猛虎》中扮演和尚，該劇已經拍了30場。

警方亦指，吉世光被逮捕後神情輕鬆，還要求警方「給我多帶點衣服」、「我要吃火腿湯，我要吃方便麵，我要喝飲料」，警方也說他睡覺的呼嚕聲特別大響。

而內地網友評論吉世光的故事，紛紛說：「逃亡的人生天天都在演戲，NG一次就完蛋了。」、「人生就是一場戲。」、「大隱隱於電視。」

微博

咁都認到